【新手識寫】【純愛】【極短】一次玩笑，換來認真對待

我叫陳梓軒，轉校到這所沙田區中學都已經一年了。每日的生活也如同機械，不停上課下課，毫無新意。我一直在等，等一個我提起勁的原因。

「陳梓軒，你同我出黎做呢條數。」miss chan望著我，指著黑板那道概率題。

「本是同根生，相煎何太急呢，更何況呢題數咁易。」我放下那托著頭的手，把目光由窗外望向黑板

不用幾秒功夫，我已經在黑板解好題目，坐回我的座位。

「唔係識做就可以發夢嘅，放學黎教員室見我」miss chan繼續加速她的教學進度。

鐘聲響起的歸家的訊號

我整理好書包，準備去虎山打大老虎。一個身影霎那間進入我的眼簾。

「好心你上堂認真少少啦，又比老師點名啦」一個女生在我面前。她那瓜子般的面型，烏黑的秀髮瀑布般的垂直地披在肩上，亮麗的眼睛目不轉睛地看著我。皮膚白得晶瑩剔透，臉頰因為大聲說話而透出略紅。

「妳係我邊個？係度管住哂。咁鐘意管人就去做管理員啦，係度煩住我」說時遲那時快，我已經站了起來。

她那158的身高雖然在女生之中能夠佔優，但在我175的身高下，仍有半個頭的差距。

「你點知我係圖書館管理員架？」她那帶著好奇的眼睛，目不斜視地望著我，彷彿在等待我的答案。

「唔係啵，比你成功轉移視線添。我係女班長，梗係有責任整頓課室風氣啦。」她一副理所當然的樣子。

「人地胸大就話冇腦啫，宜家連齋啡都冇腦架咩。我都廢事理妳。」我從她身旁走出課室。
但同時我在心裡默默記下這位女班長。
這位令人難以理解的女班長

繼續

「陳梓軒，今個月已經有3個老師投訴你，你都轉左過黎成個月，應該適應到啦。」miss chan望著我

我一言不發，感受到這位老師的確想關心我。

「我知以前嘅事對你打擊好大，睇開啲啦。」miss chan 再次認真地對我說

「嗯，如果冇其他事，我走先啦。」我望一望手錶道。

我回到家，放下書包。望著床頭櫃一個一個個獎杯。

「有啲事，係唔可以話冇發生，就可以當冇發生過。」我拿起其中一個獎杯，自言自語。

「上堂之前，有樣野要講。三個月後就係學校嘅運動會，身為班主仼當然要鼓勵下你地參加。你地今年都中五啦，有啲野冇左就冇左，希望你地盡力去增加下啲回憶啦。」miss chan不知是有意還是無意地望向我。

「份名單，全班寫齊之後，思欣放學前交比我」miss chan對著一名女生說

她不就是上一次擋著我的那名女生？原來她叫思欣。

「唔係掛，全班都要？」文洛帶點驚訝道。文洛是一位坐在我旁的書呆子

「係呀，全班都要，無一幸免。」miss chan再次望向我

「點算呀，我體育唔太得架喎」一些女生在各自與同桌輕聲細語。

「唔好再嘈啦，開始上堂。打開第三課。」miss chan拍了拍雙手，示意我們停止討論。

Pish

【叮噹叮噹】
上完半天的課，總感覺特別的餓，隨便找個餐廳食飽就算吧。

正當我出了學校門口沒多遠。一個熟悉的身影出現在我面前。

「妹妹仔，妳幫下我啦，我幾日冇食野架啦。比個錢我去買野食啦。」那個衣衫襤褸的婆婆，一邊跪拜著思欣，一邊說。

思欣雙手緊扣並磨擦，眼神帶點猶豫。

那位乞丐婆婆前面放著一個袋，上面放有幾元，看來她已經向幾名途人索取過。

一會兒，思欣拿起銀包道「婆婆，我得三十幾蚊係身，最多淨係可以比一半你。」接著從銀包裡拿出十多元。

「多謝妹妹仔，多謝妳呀」那位婆婆不停拜著她。

而思欣亦改變原本的方向，掉頭往麵包店走去。

看到思欣遠走，婆婆把紙幣收藏好，只放幾枚硬幣出來。

其實世間上有各種黑暗面，可惜她不懂得怎樣去區分。

無論是這次，還是從今早開始。
對，我從今天早上已經開始留意她。

不論是借文具，還是借功課給其他同學。甚至幫列印東西，或者幫人網購。從來也不去計較回報。

即使我從其他人口中聽到，他們只是當她工具，用完即棄。或許用其他人的眼中有個更貼切的名字——口香糖。但是她不介意，仍然堅持去幫其他人。

或許我應該去保護這種純真，一種以前沒有試過的感情從我心裡萌芽了。

我以最快速度食完一個快餐，回學校小賣部買了一份燒賣跟三文治，就回去班房。果然只有她在課室裡。

我用竹簽拿起了一粒燒賣，一邊走進課室，一邊放進口。接著說「唉，買得太多野食添。宜家咁飽又食唔哂，掉左佢又好似好嘥。」

我留意到我的言語成功吸引到她的注意力。

「一係比你食啦。」我望向思欣，不等她回應，我就放下手上所有的食物。

然後假裝毫不在意地走出課室說「有啲急添，去個廁所先。」

離開時我從眼角中望了一眼，看見她拿起三文治吃，我才放心下去。其實我也害怕她不接受我的欣慰。

幾好睇 都過左3日冇人推 幫你推下

其實高登係咪有選擇性睇post 點解我同你又係冇人理既

巴打你返高登做咩

加油巴打

你贏 唔怪得冇人理我 原來高登人都冇隻

但我係lihkg都冇人理

留名

幾經辛苦終於到放學時間。我收拾好書包準備離開學校。結果她又走過來。

「你今日幫左我，我都要幫返你，加油啦。」說完後，她微微申脷，然後就走了。

「佢究竟講緊啲咩，成日講啲冇人明嘅野。」我自言自語

不過我也好像忘記了一件事。算了不記得的話應該是一件不重要的事。

「李思欣，妳同我企喺度。」miss chan嚴肅地說

而我正因遲到，一進班房門就看到這一幕。我快速返回自己的座位。

「妳有冇check過份報名表架，妳唔覺有人報咁多個項目喺唔合理嘅咩？」miss chan認真地說

「我⋯⋯」思欣低頭輕聲細語道

「報項目要自願先有用，唔係自願有咩意義？我交帶落嘅野，妳做唔到，就即係失職啦。」miss chan的語氣越漸強硬。

「我⋯⋯我⋯⋯」思欣的頭越望越下，雙手交疊放在身後，大姆指不斷互相磨擦。

「妳知唔知陳梓軒佢⋯⋯」

聽到這裡，我也終於發現事件的主角原來是我。我立即截停miss chan「miss chan！」

「我係自願架，唔關女班長事。」

「真喺？」miss chan沒有完全相信，用帶著疑問的語氣說。

「嗯」

「好開心可以見到你重新振作，不過要諒力而為。」接著，miss chan繼續她原本要做的班務。

思欣向我投了一個感激的眼神

【叮噹叮噹】小息鐘聲響起。

我控制住自己的情緒，走向思欣「我諗我需要一個交代。」

「我⋯⋯我只不過係幫你報左啲項目啫嘛⋯⋯」她一臉裝無辜的樣子。

「淨係得咁多？」我繼續質問她

「其實只要唔撞時間嘅比賽，我都幫你報哂⋯⋯」她雙手緊扣，只有食指指尖互相碰著左右移動。樣子份外可愛。

糟糕，我怎會想這些，處理正事要緊。

「姐姐呀，妳咁樣即喺玩我啫。」我帶點無奈。

「人地都只係想幫你揾下目標，唔好搞到自己咁頹啫。更何況你幫過我，我冇理由唔幫返你。喺咪？」說完便向我微笑。

她那真摯的笑容，令我的怒氣也漸漸平息。

「我又冇叫妳幫我。」

「冇架啦，你都應承左miss chan，而且唔去比賽會扣班份架。你宜家唯有努力，比心機去練啦，加油，支持你。」她比了一個打氣的手勢。

「今次真係比妳累死⋯⋯」我心想

個故準備進入最後直路了
可以比下意見？

真係極短
但係「玩笑」個位好似唔夠明顯
巴打加油

其實故名最難諗

Live左

果然引人注目的事，總是傳得很快。不足一天，全班已經知道我報了6個徑項（100米，200米，800米，1500米，5000米以及4x100班際投力），以及3個田項（跳遠，跳高，三級跳）。幸好有些項目人數不足而取消了，否則我的項目將會更多。

但是當全班也知道我的參賽項目時，我也被架上神枱，再也沒有任何退出的餘地。因為只要我一退出，就會成為本班的耻辱，一個只會虛張聲勢的無膽匪徒。

現在我承托著的不再是自己，而是眾人的希望與期盼，同時代表著我將不是一個人在戰鬥！

心裡數一數只剩下三個月，不長也不短，但應該有足夠時間令我重回全盛時期。畢竟我已有很久的時間沒有運動了，身體機能也在下降。

三個月高強度的訓練令我的校園生活變得枯燥乏味。日日如是，上學完去運動場，訓練完就回家。為的也只是今天能帶領我們班取得勝利。

「今日第一個項目喺男甲200米，運動員第一次招集。」

聽到宣布後我馬上去換衣服。一條短褲，一件學校運動服，加上胸前那個大大的三個字——陳梓軒。形同迷了路在等人尋找的智障。

面對今天九個項目，要是沒有足夠的熱身，那肯定生不如死。

當我在跑道上熱身時，已經引發了一股浪潮，我班的同學都沸騰起來。男生在看台上吹著口哨，女生也不顧矜持，搖擺著水上的水瓶加油助威。

本班的瘋狂，震驚了全校二千多名師生。其他班一群眼紅的兵在四處打聽，這位能讓全班女生為之瘋狂的「陳梓軒」到底是何方神聖。

還未比賽我已經出了一身冷汗，一看女生們拿著的水瓶，總覺得有一股殺氣撲面而來。要是成績好還可以，但是若果得不到名次，都不知道她們如何折磨我。

說時遲那時快，不知不覺已經到了我上線道。

「on your mark ,get set」

簡單的兩個字已經令我心跳加速，緊張感亦隨之湧現。我微微扭頭望向看台，尋找著那個身影。「不會令妳失望」我心想

望著終點線，我留下一個燦爛的笑容，陸運會，在一聲清脆的槍聲中正式開始。

我於起跑後猛吸一口大氣，空氣由氣管直達胸腔，速度在這一瞬間提升了一個層級。在全班女生瘋狂的加氣聲中，一騎絕塵。

我以近乎無可匹敵的姿態取得第一場預賽的勝利。不等老師宣布成績，我以無停頓的速度奔向跳遠選手的準備區，因為在我跑200米前，我已聽到跳遠選手的最後招集公布。

不用多久就已經到我進行第一次試跳。我走到跳遠跑道的尾端，雙腳原地向上奮力一跳，盡量放鬆腿部肌肉。

此時，評判老師亦示意我可以進行試跳。12步的距離不遠也不近，我先用兩步起動，隨即提速。當到最後兩步時已經是最高速度。

跳遠不但需要依靠助跑速度，騰空高度亦非常重要。一般情況下，騰空高度越高，跳得也越遠。

因為訓練時間不多，所以我也只用新手適用的騰空姿勢——蹲踞式。我在空中努力保持著起跳的姿勢，把起跳腿向前上方提起，雙腿同時一伸，做好落地的緩衝準備。

落地的一刻，沙池出現了兩條深色的痕跡。成績定格為6米，平了學校記錄。幸好所有田項項目的預賽成績可當成決賽，否則我就算會分身術也無能為力。

跳完第一次試跳，我亦不再回望跳遠沙圈。趕過去100米招集。

100米作為陸運會最熱門的項目，當然最多人參加。差不多過半校的學生也有報此項目，不過想在此項目中脫穎而出，很難。

100米比200米短，對各種身體機能也有很高的需求。我憑著擁有的爆炸力，以及迅速的起步反應，一直保持衝刺狀態，取得完勝。

其後的400,800,1500米，我均以王者的姿態取得了三面金牌，有如賽道上的王者。

「又係佢拎冠軍？」

「5D班幾時有個運動健將架？」

「仲諗住今次睇我表現，比個咩陳梓軒拎哂彩」

關於我的討論漸漸係人群之中擴散，而我亦更令人注目了。

而因為這三面金牌，我班同學的情緒也推到極致。於看台最響亮的打氣聲，不是社別，而是「5D加油，陳梓軒加油」。

若果不是有幾名老師在旁維持秩序，估計幾個被我這種英雄形象而激烈得熱血沸騰的男同學，會忍不住跳下來把我拋高慶祝。

此時此刻，我再不只是他們的同學，而是班裡的守護神。一次一次憑著自己的努力，守護著我班的榮耀。一度英雄般的形象，徹底進駐入所有男生女生的心中。

思欣亦不例外，她比任何人更留意我，畢竟她才是這件事的始作俑者。她或多或少都會因我取得好成績而高興，但更多的是擔心，因為我還有不少的項目還沒完結。

在跳高場上，放鬆身心準備試跳，去除腦中所有雜念。眼前只有那一根高桿，我迅速地跑了起來，放鬆，放鬆全身，左腳提起，右腳猛然彎曲，全身的重量隨著一股爆發力而升起，身體緩緩地變成後仰的狀態。形態優美輕盈。

所有人目定口呆。我以一個雲淡風輕的姿態平了紀錄。

評審老師現在亦記憶猶新，想起剛剛那名男生走過來，臉上那淡淡的笑容以及充滿磁性的聲音。

「老師，我想問學校紀錄係幾多？」那個男生在比賽之前如此發問。

「180，做咩？想試下？做記錄好似留左好耐」評審老師笑了一笑

「嗯，因為有啲急事，想快啲完」那名男生充滿自信地說。

接下來就是剛剛那一幕。

評審老師看我好像很輕鬆就平了記錄，大聲叫停我「同學，唔試下再挑戰下？」

我回頭說「唔啦，班際接力招集啦。」。其實這只是次要原因，主要原因係我看到思欣也去了班際接力招集區。

出多啲

「hi，咁啱嘅？」我假裝和思欣偶遇。

「咪玩啦，我同你一樣都報左班接。佢指名每班要兩個女仔架」思欣帶著笑容答我。

在等待上線道途中，我看到她的小手在震抖，抿著嘴巴。一眼就看得出她十分緊張。

我拍一拍她的頭，用那迷人的笑容望著她，道「放心啦，有我係度喎。」

思欣向我投回一個微笑應「嗯」

我們班的接力隊，分別由兩男兩女組成，思欣她跑第二棒，而另一個女生負責起跑，我則接思欣的一捧。

起跑點已經整裝待發，等待一聲令下就起跑了。五班二十個學生，此時此刻同樣閉息，免得自己錯過起步。

「呯」的一聲，五位同學應聲彈出。因為是5D的原故，我們的跑道是第四線一個極佳的位置。

起跑的那名女生不過不失，取得第三名的位置。只要順便交棒甚至有機會取得第二名的位置。只要有一個完美的交棒。

「噹啷」，一個幾乎令我窒息的聲音出現了。

思欣此刻整個世界變得一片空白，腦內只得一件事「掉棒了」。

我焦急地看著她，大喝一句「快啲汁返佢。」。把游雲的思欣叫了回來。

當她跑到過來，我看到她的眼裡有著一點淚光，嘴唇因牙齒咬著而彷彿要溢出一絲絲鮮血。「放心，我會追返」我只留下這句說話，就走了。

我用力吸了一口氣，熾熱的空氣好如燃燒我的胸腔。速度猛然提上一個層級。我再用力吸一口氣，可能是因為用力過猛，鼻腔「啪」的一聲，微絲血管爆裂了。鮮血由鼻腔流出，我用手背狠狠地擦了一下。

我已不顧自己，心內只是默默數著人數。「4⋯3⋯2⋯1⋯」

經過我一番努力，終於由最後重回第一。

以為出哂...live左

留名
主角咁跑法會唔會最後入埋廠架

看著我血灑賽場，最後一棒的那名男生也熱血沸騰起來。接到棒後，咬緊牙關。他知道尾棒是壓軸，他若是男人，即使拼了命，也要跑出水平！

他是個經常被人欺凌的人，而今次的報名也只是一種欺凌方法。有人想看他在全校上出羞。

繼我以後，5D班這名男生也徹底爆發了，引發了另一個高潮。他閉上眼，每一步就像要用上全身的氣力。

「阿威，加油啊！如果你贏左，我認你做大佬！」一個我們班的男生大喝著。

我認得這名男生，他就是平日帶欺凌個那個人。原本只是想看他出羞，現在他卻變成了成敗關鍵。就算平日怎樣玩弄他都好，現在也一心替他打氣。

跑道上那扭曲的面容，證明著他的速度並不低。最後他在5D班有如咆哮的加油聲中，衝刺！衝刺！

最終我們班用一支獨秀的表現完勝其他班。

思欣望著我被鮮血畫花的臉，內心不知為何，不禁揪了一下。

看到因體力暫時透支而坐下的我，思欣走了過來，用那後悔的眼神望著我。她猶豫了一下，問「一係之後啲比賽棄權啦，好嗎？」

我站了起來，拍一拍褲上的沙，望著她道「唔洗啦，都應承左妳，冇理由宜家先放棄。」。說完後我擺了擺手就走了，繼續那未完的賽事。

就完了

十二點出故

寫到頭皮發麻，好熱血

雖說短跑是我的強項，但經過差不多一整天的比賽，我的體力已經每況下降。這也不是阻我獲勝的理由。

於100米以及200米決賽，我以絲毫之差險勝第二名，取得我個人第6個冠軍。慢慢觀眾已經對我奪得冠軍而麻木。

直至我於三級跳中初嘗落敗。我心内並沒有任何不甘心，始終我已經盡我最大的努力。

當我以外的人在有我參加的比賽中獲勝時，全校同學也眼前一亮。

「終於唔係佢啦，我都話架啦佢有咩可能咁勁。」說自某眼紅我的同學。

經過一整天的比賽，終於到達壓軸的5000米賽事。5000米不單是與他人在競賽，更重要的是超越自己，挑戰極限。

我由三級跳賽區走向5000米招集處。靜默好像會傳開一樣，先是5D班，然後到中五級，結果如同一股波動一樣，漸漸擴散開去。

全場鴉雀無聲，即使一根針掉在地上，整個運動場也能清楚聽見。

「陳梓軒，你係最好嘅。」旁述老師的一句，也同時道出所有人的想法。

有誰會想像到這次陸運會會是一人秀？更沒有想到曾經因為力竭而血灑賽場的這名男生，仍去挑戰那令人畏懼的5000米競賽。

那如同神話般的行徑燃點了全校師生的內心。不知從哪處傳出一聲掌聲，一個傳一個，一瞬間全場轟動。每一個人都帶著佩服的心情，不吝嗇自己的掌聲，都獻給那走去招集區的我。

我站上賽道時，5D班的全體同學站了起來，沒有人加油打氣，只有嚴肅的氣氛。有男生更說「軒哥你放棄啦，我地冇人會怪你。」，此言一出，取得不少附和，其他人也紛紛勸言。

我望向看台，手握拳頭，高舉著。會場重回剛剛那寧靜的時候。

我活動一下雙腿，希望減輕那因乳酸而帶來的疲累感。「5000米，12.5個圈，呵呵」我自嘲了一聲。

如果你問我不放棄的原因，我會反問你一句「你有冇試過後悔？」。人於長大後會不斷回想過去，回想那一個一個的遺憾。

與其去後悔，我不如把握現在，去追求那我不會後悔的結果。去體驗那學生時代的青春，為未來留下一些可以回味的記憶。

「啪」一聲槍聲響起

全班同學對我行注目禮。

男子5000米公開組正式開始。

陳梓軒，今天一戰，名字將永載學校史冊。

又live

比你極短呃咗入黎
睇極都未完

在起跑時，我已經處於落後的位置。和其他十二名體力充沛的對手相比，已經參加多場比賽的我，實在是太累了。

我咬緊牙關跟隨對手的腳步，拼下了三個圈之後，後面的就幾乎都是下意識在抬腿向前跑。

那種狀態就像是在很困的時間在趕功課，都在精神恍惚中完成。不知過了多久，我精神驀然清醒了一下。

我發現我與對手差距不多。我漸漸調整好呼吸，雙腿的酸軟感亦開始習慣了。此時，我卻發現，跟隨這種節奏去跑，體力竟然有有一點點的恢復。

突然一把清脆的聲音由看台傳入我耳邊「仲有最後一個圈。」。我望一望看台尋找聲音的主人。

原來思欣從起跑開始已經在那看著我，只注意我。

十二人的賽道，而我的位置排第六。一個令人感到有些遺憾的位置。

看著如機械般式奔跑，緊握雙拳的我。全班都不禁提高打氣的聲音。

「陳梓軒！加油！」

「陳梓軒！加油！」

「陳梓軒！加油！」

整齊劃一的打氣聲完全淹蓋其他班的加油打氣。甚至乎有些人因這種氣勢磅礴的感染力，而加入我的打氣團。

聽到那強勁的聲援，我知道我拼命的時候到了。我不顧雙腿的酸軟，任由灼熱的空氣進入我的胸腔。

我抬腿，發力。瞬間拉開速度，在其他人目定口呆的表情中，加速！加速！

第五

第四

第三

第二

在這短短六十米中，我追過了四個人。

係咪冇人睇

Lm

現在只剩下一個人。要是你昨天問人「你覺得邊個係哩間學校運動最勁？」，十個人有十個會答你「秦朗皓」。沒錯，我眼前的這名最後的對手就是秦朗皓。

剩下最後一百米，我亦同時留著足夠的體力，準備作最後的挑戰。不成功便成仁。

我用力蹬腿，把速度慢慢提高。不用三秒，我已經與他並駕齊驅。

此時此刻，已經不再是體力之間的比拼，而是挑戰大家精神上的極限。相信沒人會在這一刻仍不感到疲累，但是我知道只有戰勝這種感覺我才會贏。

秦朗皓微微扭頭，發現我已經和他身貼身。他用盡自己的力量，但也無法擺脫我。

我憑著意志，把速度硬生生地再提上一個級數。

看見我的身影漸漸走遠，一股不甘心的感覺從秦朗皓心中溢出。「明明我先係陸運會嘅主角，冠軍只會係我。只會係我！」一種邪惡的思想在他心中萌芽。在陰差陽錯之中，秦朗皓抬起手。

正當我終於超過他，成為帶領的人時。突然感受到一股拉力由背後出現。腳步頓時一個錯亂。令全校心臟抽搐的一幕出現了。

我仆倒在地上，肩膊、膝蓋已經被衝刺的慣性磨掉了一層皮。慘白的傷口滲透著一絲絲鮮血。

我躺在地上，連撐起自己的力氣也沒有，我恨不得立即睡一覺。

我望向看台，看到思欣第一時間跑了過來。

「我今日冇令你失望掛。」那是我記憶中最後說過的話。

兩星期後

我用輪椅代步，照常回校。一到校門就看到那久違的身影。

「對唔住呀，我一開始唔知原來你經歷過哩啲野，仲咁任性⋯⋯不過點解你唔放棄？」她很內疚地說。

「因為？因為我應承左你囉。」我向她微笑著。

完

就係咁
冇啦

即係癱左？

到底主角經歷左啲咩